台灣學士/碩士招生區(1)

連登台灣留學討論區

台灣海外聯招網頁:

2020年研究所個人申請榜單:

2020年學士個人申請榜單:

研究所（碩、博士班）:
1.持港澳及海外學歷
線上填報：2019年11月1日~12月20日(預計2020年申請日期相同)
紙本繳件：2019年12月7~20日
地點：海華服務基金_香港九龍尖沙咀彌敦道101號海防大廈701-703室

2.持臺灣學歷
線上填報：2019年11月1日~12月15日(預計2020年申請日期相同)
紙本郵寄：2019年11月1日~12月15日
地址：海外聯招會_臺灣545南投縣埔里鎮大學路一號
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------
學士:

個人申請
線上填報：2019年11月1日~12月20日(預計2020年申請日期相同)
紙本繳件：2019年12月7~20日
地點：海華服務基金_香港九龍尖沙咀彌敦道101號海防大廈701-703室

聯合分發

第二梯次
持海外學歷_SAT、海外A Level、IBDP、中學最後三年成績截止報名
線上填報：2020年2月10日~3月28日(預計2021年申請日期相同)
紙本繳件：2020年3月16~28日
地點：海華服務基金_香港九龍尖沙咀彌敦道101號海防大廈701-703室
報名費：港幣500元

第五梯次
持香港學歷_DSE、ALE、CEE會考文憑
線上填報：2020年2月10日~3月28日(預計2021年申請日期相同)
紙本繳件：2020年3月16~28日
地點：海華服務基金_香港九龍尖沙咀彌敦道101號海防大廈701-703室
------------------------------------------------------------------------------------------------
持香港全日制副學士學位或高級文憑(通常讀二年制科技大學)
線上填報：2020年2月10日~3月28日(預計2021年申請日期相同)
紙本繳件：2020年3月16~28日
地點：海華服務基金_香港九龍尖沙咀彌敦道101號海防大廈701-703室

國立臺灣師範大學僑生先修部(一年制洗底先修部)
線上填報：2020年5月11日~6月15日(預計2021年申請日期相同)
紙本繳件：2020年6月1~15日
地點：海華服務基金_香港九龍尖沙咀彌敦道101號海防大廈701-703室

-------------------------------------------------------------------------------------------------
有咩問題想答 呢度有求必應

楊交大

新手Q&A:
Q:台灣讀咩科最好
A:台灣大多數同學都會偏向揀理科(資工,電機...等等)

Q:點申請清寒證明?有咩用?
A:清寒證明通常都可以同區議員申請, 只要屋企經濟有問題都可以試下去申請. 當有清寒證明健保會有半價, 又可以申請學校某D獎學金.

Q: 台清交同中字輩有咩分別：
A:
真實對話1：讀到台清交研究所先知道中字輩原來係度假村
真實對話2：出黎搵工先知道仲有得分血統純唔純
真實對話3： 做body check 台請交個肝指數一向紅字
Q: 台灣碩士要讀幾耐？
A:
有能力有好老細： 最快1年搞掂
冇能力有好老細： 2年差唔多啦
有能力冇好老細： 保底3年
冇能力冇好老細： 不如考慮下quit

Q: 博士呢？
A: 平均5年起跳，個別例子連休學之類既可以到10年

諗到再加

Q:台大碩士錄取人數/申請人數?
A:

PUSH!

呢幾日公佈預取錄通知書

準備定14日既糧啦😭

見到要準備3個星期嘅衫

點睇台大對dse既收分 有冇得睇

你預醫科以外同poly差唔多

諗緊試唔試下但係又放唔低屋企又驚香港唔承認返唔到黎做野

你四大應該會承認

邊4大

台清交成

成功大學建築係咪好勁

當地人難入
香港人走後門好易

當年交大碩士收左無去讀
求其寫左啲野就收左 好易入
最後係中大讀

台灣有Mphil讀？

台灣應該得mphil 冇taught

但我見佢地係「文學碩士」，係香港即係MA la🤔

佢地係叫 乜乜研究所

其實係溝埋
要上堂+要research

Only MSc.

都係MA嚟
讀書+寫thesis

有冇人係北藝大

碩士讀咩科好

本身咩科

同埋點求其法？

留名先喺學校做升輔部門
2021年秋季入學國立成功大學單獨招生、台灣大學糸統(高中推薦入學)有招生消息

等緊簽證啊

如果有心想去台灣讀書既可以入群

加油呀 去到台灣又一條好漢

上年都有？ 今晚延續落去？

*下年都有？

幾日前先放榜
好多嘢搞好亂

竟然有人入台大獸醫 依家已經唔可以係香港直接執業

有冇人會報社工，輔心？
啱啱係香港讀完輔導碩士，想再進修。

多謝巴打

留名
三大final year，預計有second up，想報台大master，想畢業移民台灣
台灣人工低都好過香港

唔返香港啦

寫研究計劃fine
自傳?求職信咁寫？應該唔難
中文能力證明？How?

商

DSE掛 台灣有華語能力測驗

香港人交乜

我諗Dse中文

Apply 左 soc sci master
交左一份personal statement
同埋一兩份大學中文功課就收左我
最後覺得要讀兩年所以冇去
我個陣想報都係想陪男朋友
後來又散左
所以讀左中大master 淨係讀一年就畢業

台灣學費雜費嗰啲全部都勁平
一年學費一萬都唔使

同埋我大學有去過summer program
考出黎全部都90分以上
台灣歷史都90幾分 屈晒全班台灣人機
教學質素係比較參差

利申 UG非三大

同埋一兩份大學中文功課就收左我
交d舊論文就ok
乜唔係交計劃書

無吹水

係呀 不過真係要寫得ok 先好交俾台灣既大學

番咩黎，要番黎不如留係到啦

私立都有認證到
但幾年後會唔會唔承認台灣先

個邊有無taught postgraduate ？
我好多年前係城大讀過語言學MA，成績都過得去，平時做翻譯有意想再讀多科，唔知台灣乘唔承認呢類學歷？

臨去先散咁慘
咁計劃書你寫得詳唔詳細？有冇好具體咁寫想研究乜 用咩方法 預期outcome
定係俾個大方向咁吹就算

同問

Lm

咁高

唔高啦 台大對比其他台灣大學高出唔至一班 講就講四大 實際上台大>三大>四中兩科

台大排名好似前過理工

排名基本上:
香港三大>CITYU=台大>理大>清成交>浸大>台科大>中央>中山>中興>中正

政大就文同商科另計

有冇成大巴打

成大太南部
好多人抗拒去成大

考唔到台大
跟住冇報聯招
最尾好好彩去到成大

交大出名係理工科, 交大既人文社會係一般般架咋....

Btw 有冇台南tg group

澳洲學士畢業可摸以申請碩士 見佢地只認可香港既大學

得升學

當然可以

有冇ching報過中文碩士？

讀完碩士係咪可以攞居留權？

好似好堅，支持樓主

台北藝術大學電影如何？

參考下

但真係好低

資工

machine learning
如果你講係一科咁讀，你要睇返你想去個間個syllabus
碩士就要睇你有無老細做呢類野
學士就多數夠自己玩
machine learning 你識玩既話自己都玩到
想學concept google同書幫到你

基本上呢個時代 數學 統計 資工 資管 電機都好多Lab都做緊Machine Learning

有冇人用2+2報學士?
本身有DL OUHK degree
2+2報學士D科目洗唔洗相關

留名

即係有HD人士，就要報讀台灣科技大學?

宜方便我唔係好清楚，好奇一問

2技？ 2技D大學都麻麻地

可以報2年制既，不過聽講都好似係尾段大學
再唔係你可以用返DSE成績去問下海華得呃得
但咁樣要由頭讀起四年，再拎埋身份證又要五年
台灣科大都唔建議…因為出黎會被人壓價

讀2技都係為移民姐，要搵錢就留係香港啦

推薦二技後+個碩士易D移民

入場券：碩士
講真，學士真係會被人問做乜唔讀埋碩士然後壓你價
為移民你都要夠生活先得架

台灣讀管理科出黎其實唔係幾吃香

今年係咪巳經無機會再報？下年請早？

係呀

下年見

有興趣既可以入Group 10月開始報名碩士/學士

你可以用HD個人申請四年制都得

即係HD都可以經DSE條路申請四年制？
我一樣情況但唔想讀兩年制既科

個人申請同Dse無關係 係用自己既自傳 學習計劃等等黎打動評審

花太耐時間先有台灣身份證唔值啦
每個人背景唔同,DSE畢業果D可能有時間讀埋台灣碩士

都係，想補個master/拎證既人不如直接搵工好過

佢個客家學院好出名，又可以落手落腳做fieldwork
香港邊有呢啲資源

「客委會為了保存客家文化並進行研究、發展所以和大學合作
而新竹則是交通大學成立了客家學院

竹北地區是客家聚落的重鎮（林家）

客院附近有新瓦屋客家文化保存區、林家祠、大夫第、問禮堂等」

科科唔同 只可以講唔算太難
我去台灣exchange都4科90以上
咁當然唔係hea讀啦
我Dse 得20幾分 無連登仔咁勁

好想second degree去台灣讀職治 可惜放唔低屋企...

等你放低哂所有野再諗

通常畢業移民會行邊條路多啲？
Hf169好似易啲，不過要返香港做嘢先
Hf168+171可以直接喺嗰度做嘢，不過要5年+人工夠先得

我識有個hkdi hd>實踐大學 credit transfer

唔係其他歐美國家先要考咩 我記得之前有個職治講台灣同香港個牌可以互換既

我淨係搵到呢個

Design 幾出名

LM

老豆有台灣身分證，諗住用依親，讀master 順便拎埋台灣身分證 ，仲未研究work 唔work

Niceee

老母老豆台灣人可以

老豆有台灣身分證,唔洗台灣讀master都可以入

搵工難呢～～～

幫政大QQ，永遠都比人遺忘

Mphil係英國嘢

台灣好多野都跟美國，自然就冇Mphil一詞

但台灣嘅碩士係授課+論文先有得畢業（特定科系例外），所以係似Mphil

講文社科，交大本地人入學分數高係冇錯，但好大程度係靠校名係到撐。情況就好似去HKU 讀nursing，等於話比人聽我貪HKU個名

去交大讀文社科喺台灣真係笑話嚟

實踐設計全國第一，係亞洲都好出名

我1秒香港都唔想返, 想揀168+171

睇少啲QS啦，有啲學校冇藝術設計系仍然可以世界百大

Visual design 公認係實踐台灣第一，但係喺QS係成大屌打實踐

設計呢一行唔係講排名，係講作品同口碑

利申我老婆係設計師，講設計業我一定熟過你

實踐大學(台北校區)嘅服裝設計學系應該係好多台灣學生想讀時装設計嘅首選，我今年都有學生放棄考香港嘅同類型學位而改試實踐(單招/個人申請方法)

唔好傻啦

唔使走後門，有僑生位，5-10分就可以入讀所有學校，當地人都唔難，台灣出生率低，本地生都唔夠，間間大學都幾十年前開，果時出生率好勁，但間間都唔想摺

三大master你試下10分入唔入到

樓主可唔可以講多啲交大嘅嘢今年聯招入咗 準備月尾出發

學定機車啦

我想問下Top up畢業有無機會去台灣讀碩士洗底

應該可以

有興趣可以入Group

Master定學士

研三都好少少
其他都好垃圾
租屋大概4000-5000

4000 5000 嗰啲老實講同dorm一樣
不過係叫有自己地方

btw 研三好似好靚 入面唔知

好潮濕 我個陣幫手清Dorm
有好多細蟑螂 同 床鋪好易發霉

我諗住去台灣住2年，拎左身分證就返香港
咁呢2年冇野做，不如讀個master

其他讀咩科要容易搵到工?

但依親都要服兵役啊

咩其他

想問如果想去台灣讀社科建唔建議

No

點解？台灣社科唔掂？

台大mech engg master 難唔難入讀完留喺台灣做嘢嘅機會大唔大

正常都會past到香港學歷審查，承認同本地大學一樣嘅學士學位，不過到你揾工時實際上嘅競爭力你要自己諗

打錯，應該係咩學系讀完起碼有工作做先

N展啦

就算問哂全世界升學嘅地方 啲人都會答你唔好讀 事實係文社科喺邊度都唔係熟門嘅科 但既然係自己嘅興趣 why not? 台灣四大入面台成清文科都好好 另加政大

咁係咪台成清政以外既文/社科就唔太建議

可以咁講 勉強可以加埋中央同中山 始終喺文科唔算吃香嘅情況下 仲要唔係名校出身搵工會難啲

文社商科僅次於台大

因為台灣係重視工科，所以政大係成日都比人遺忘

有冇ching報過中文碩士？
小弟有好多問題想問

明白問多一句 師範又係咩水平？除左讀教育係咪其他都唔標青？

讀師範大學嘅話最好係目標想做老師或者做教學研究 台師大好出名 如果係一心想做教育嘅不妨揀佢 如果未係好大決心嘅話 都係揀返四大好啲

原因係非專科啫就算你讀KongU社科啲人都話乞食㗎啦

台大收唔收Graduate Medicine(讀完1st degree再讀醫)?

唔master?

印象中全台灣得返高雄醫學院有學士後醫學系

僑外生來臺就學工讀暨畢業後工作相關規定
資料來源：勞動部提供
壹、僑外生就學期間工作規定 一、僑外生工讀規定：
(一)就業服務法(以下簡稱本法)第 50 條規定略以，雇主聘僱就 讀於公立或已立案私立大專校院之外國留學生、公立或已立 案私立高級中等以上學校之僑生及其他華裔學生從事工作， 得不受本法第 46 條第 1 項規定之限制(雇主聘僱外國人在臺 從事工作範圍)。故外國留學生、僑生(以下統稱僑外生)倘在 課程學習以外時間打工，可依上述規定申請工作許可。
(二)另按本法第 50 條規定，現行於我國就學之僑外生取得勞動
部核發工作許可，工作時數每週最長可至 20 小時，寒暑假則 無上開時數限制。
二、工讀與實習有別：至於僑外生如係依學校所訂學程、課程或 畢業條件之需求，於修習課程期間前往我國企業「實習」，且 未具勞務提供事實，尚無僱傭關係，爰實習課程非屬工作， 則我國教育部補助技職院校與企業進行產學合作專班計畫， 安排僑外生至我國企業進行實習或產學合作，無須向勞動部 申請工作許可，亦無本法第 50 條工時規定之適用；惟至企業 實習是否符合課程學習範疇，以及實習時數放寬，需由教育 部依規定釐明及認定；倘非屬課程學習範疇，仍應依本法第 50 條與雇主聘僱外國人許可及管理辦法第 34 條相關規定， 向勞動部申請學生工作許可。
貳、僑外生畢業留臺工作可循 2 種管道申請
一、一般專門性或技術性工作：依外國人從事本法第 1 項第 1 款
至第 6 款工作資格及審查標準第 5 條及第 6 條規定略以，外 國人符合下列資格之一：1.依專門職業及技術人員考試法規 定取得證書或執業資格者。2.取得國內外大學相關系所之碩 士以上學位者，或取得相關系所之學士學位而有 2 年以上相
關工作經驗者。3.服務跨國企業滿 1 年以上經指派來我國任
職者。4.經專業訓練，或自力學習，有 5 年以上相關經驗， 而有創見及特殊表現者；且受僱薪資達每月新臺幣(下同)4 萬 7,971 元者。
二、僑外生評點配額制：勞動部於 103 年 7 月配合增訂外國人從
事本法第 46 條第 1 項第 1 款至第 6 款工作資格及審查標準 第 5 條之 1，對於大學畢業之僑外生申請專門性或技術性工 作許可，改採配額評點制，改以學歷、工作經驗、聘僱薪資、 擔任職務資格、他國語言能力、他國成長經驗、配合政府政 策等 8 個項目評分，累計評分達 70 分且雇主符合聘僱外籍專 技人員資格，僑外生即可受聘僱在臺工作。

感謝巴打
巴打而家係台灣讀緊書

Push

香港讀緊垃圾ug bio 想去台灣讀動物科學 想撚下動物 碩士定學士好

碩啦😂

碩士有冇得撚動物申請碩士係咪要自己諗定論文題目先

我諗呢個要睇你課程大鋼

係咪要係間大學個網到搵定海華有寫

我見師長推薦函必繳 但我gpa好撚低 係咪都係要求prof俾

香港3大文科畢業
想過去讀物理治療唔知好唔好

其實好多朋友講3類組 除左牙/藥同醫 其他都麻麻

就咁純Master真係未必揀台灣
假假地都KCL Chem
今年Hea讀都打底2:1

Thanks in advance
我打封e-mail問下入學要求先

國立+地名+大學 通常都soso 讀唔讀都無所謂個種

老實講好麻麻 四大之後到中字輩再之後先勉強到佢

push

想去台灣讀日文，唔知有冇

有無master係讀一年

有

台大>政大> 東吳>輔大>淡江

No 要2 年

廁所啦

屌終於攞到簽證

幾時出發

兩個禮拜之後

碩士學費同學士差幾多？

28號先開始交學費 但學分費同學費無分開比

上網睇 碩士學雜費13000$台幣學分費1600$台幣一分

你係咪用香港聯招條隊？(即係淨係同香港人競爭) 同埋交咗啲咩申請？

想問下自己本身喺香港攞咗Degree，想去台灣讀多個Degree可以點報名？

因為我見個人申請同聯合申請都係用中學/DSE成績...但係我DSE考得差得18分

有冇咩方法可以用Degree成績報學士課程？
唔想讀碩士因為想轉行

二技其實難唔難入？

個人申請可以用大學成績

唔該曬巴打

臺大日文偏文學，唔多實用
政大會話訓練比較足
文藻日文系名聲都唔差

唔係好明，讀碩士關老細咩事？
咁有咩方式搵好老細？
又或有無老細黑名單？

比個例子你

Ou仔都報但好似唔認受

試下先啦

教授說明了一切

佢前身係中興法商喎
某D科嘅分數甚至高過成清交
應該當中字輩咁睇

一直以為真係遘緊老闆.....原來係教授
但想搞清楚, 見有人留言講到好似畢業之後都有義務要幫大學手咁???

想問下移民 我知有有留台／返香港兩條路：

1. 留台：畢業後用點評制留台工作
連續做五年，每年住超過183日
而且第五年平均月薪要係最低工資兩倍，大約48K
符合曬就可以申請入籍

a. 見到有啲人話第一年做野月薪都有下限，有啲又冇寫，其實有冇？
b. 我理解五年係申請門檻
假如第五年都未夠48K，只係未夠資格申請入籍
只要點評制下夠分、有working visa，其實係可以繼續留台？
之後有一年夠48K或以上，就可以申請入籍？

2. hf169：畢業後返香港做至少兩年，再係台灣留一年就可以申請
a.有冇話留台灣嗰年一定要做野，定其實冇限，只要留台日子夠就得？

1. 係
2. 印象中無

thanks
咁點評制 同五年申請入籍其實係咪同一樣野/兩樣野黎？
因為我見有啲講點評制話除左70分
仲要月薪38,000元新台幣或以上先可以留台工作
有啲又冇咁寫 係咪而家改左限制

如果讀完degree 做幾年野 在申請碩士得唔得？

得

台灣 電子 同資工 邊間好 想過兩年過去讀多個學士

台交清成

政大2021年入學獨招

想問下香港degree grad可以報台灣second degree架咩?

哦？

想讀台大資工碩士
易唔易入㗎
利申：三大讀數學，冇讀過cs

難 有無作品之類

冇啊，都冇讀過cs
咁清大交大易少少？

lm

其實四大電機 資工
轉科讀碩士都唔易
除非好L高分+有作品

你嘅高分意思係dse定大學高分？
咁我睇來要收皮了

大學啦 唔洗比Dse成績架

Second low啊屌，讀數好難

有興趣入Gp傾

入咗啦

台灣既Master好多都要程式程式程式 呢幾年興咩系都學AI Deep Learning咁

有讀Machine learning
不過係coursea

數學轉資工太難 因為熱門科 大把原系生都會搶讀Master

但多唔多僑生報？打算走僑生個個path
定係其實一樣咁難？

我覺得有報+ 唔死揀台大都會上

唔會死揀台大啊，交大有個教授叫施敏，我都好崇拜
希望入到啦，唔想係香港苟且偷生

2nd degree 入資工學士有無得諗
非理科工科出身

交大資工 同 台大資工 係同級架...

可以呀 資工去台灣係熱門科

今年asso grad
兩年制科技大學姐係點

2技通常都係D廢廢地既學校

報其他好難?

2技除左台科大 台北科大
其他都唔推

其他唔難既😂

姐係用dse 個分報會好D?

明白嘅巴打，希望有好消息啦

Group入面有一個幾分入咩大學既List 可以問問

問多句
讀運動邊間好

有個friend讀完HD想去台灣甚至住埋
係咪要讀台科大？
其實讀到咩科
去嗰邊可以讀到等於香港咩質素嘅大學？
最高可以讀到搵幾錢

台科大唔差 想穩定居就讀埋Master

本身佢咩科先

想問下喺香港讀ug嘅人，通常係grad後即去台灣讀研究所定做一兩年嘢先

我

港澳學生來臺就讀大學校院碩、博士班
香港:2020年11月1日上午9時至12月18日下午5時止

收件時間:2020年12月5日至12月18日止

想去台灣讀Master, 但係d師⻑推薦函同自傳真係好難搞

自傳是但啦 推薦信是但搵個教授

畢業太耐，一直都無同佢哋聯絡

Ching，打算報咩系先？

巴打應該係正確，我有朋友想報master
跟住就問佢想報個間學校嘅中英文能力證明
學校個邊嘅回覆係DSE成績表
再加word檔，內容係寫自己識中文（一兩句）
真係一兩句個種

學士應該都可以問啲教授
可唔可以入實驗室學下嘢咁
利申讀資工

早排有個新聞係咁
但未知後續

無左回事

遲d想搞投資移民 努力儲錢中
想請教下
如果想去讀書 識下人
係咪2年制技校 最好
因為唔會讀4年 純粹想識下人
一係就讀4年degree 中間quit

台南有冇咩技校好 同埋大約有咩科可以簡 英文系有冇 因為將來都想住台南

好多白痴問題 麻煩哂樓主

Btw 本身已經有8大degree

讀技校通常學生都一般
想純粹識人定係人脈

純粹識人掛 如果有人脈當然更好
因為驚過到去人生路不熟
國語又麻麻 但香港環境太差一定要走
台南有冇邊間可以讀2年既比較好

直接Master
因為野雞大學對你無咩好處
識D人又未必可以當人脈

太chur了
咁我應該跟返原本計劃 讀2年degree then quit

台南除左成大 其他大學真係不敢恭維

英國 Top-up degree 台灣認唔認受
有少少想過去讀master

喺台灣讀書易唔易識到當地人？
會唔會好難融入當地人圈子？

國語唔好既話 人地會懶得同你講野

旅行去過台南， 好鄉下地方，大陸鎮級水平，惠州東莞都似城市過台南

台語/閩南話呢？

台北以下全部都鄉下Feel

City politics third hon grad
過去讀書degree 護理學定master politics 好？
讀護理好似易搵工好多
Soc sci 底想讀護理學嘅話應該讀4年台成清政好啲
定係2年技校會好啲
Master 易唔易留低搵工

真。 出左台北，真係第二個世界，剩係交通都差好遠。無鐵，又多電單車，路又塞。

真
去邊度踩單車都多過三個字

好似Miss 咗台大單招

推一推

去台灣讀商科會唔會好傻仔

大把人講緊

台科大會唔會收好高分

Master？唔會

台科大好屎過中字

學士
上年dse 讀緊asso想去台灣

2技可以

我asso year1
想quit asso 下年去

入Tg Gp傾

PUSH

九龍塘大學business bachelor degree second low 如果想去台灣讀master 有乜可以選擇？報台大會不會自不量力。。。

求巴打比d意見

想台大咪台大
入Tg Group問最好

你地點突破到接受台灣份人工

唔好咁井底

咁我又想知多d

N展既Master人工 唔會差得去邊

唔係工程底呀

如果唔係讀理科 去台灣會好辛苦

咪係點放得低份糧

睇你點諗啦 生活同各種環境用錢買唔到

報台大咩科？

財務金融 or 會計

台灣會計人工唔算特別高，聽聞依家4大firms嘅碩士畢業audit起薪台幣3萬7，計埋ot大概4萬5至5萬。

做金融有機會搏到高人工。識一個朋友台大商學研究畢業之後做金融，做左無耐就大概10萬一個月。不過金融呢啲嘢就好睇個人。

謝巴打

我prefer 金融多過會計既 但最主要都係想入台大或者成大 跟住係商就得 因為唔知呢兩間u收生標準點 驚門檻太高

唔考慮政大？我個人覺得政大商科好過成大，尤其係金融

另外比你參考下

其實係咪預左過去讀就會留係台灣發展
如果台灣讀完跟著返香港做野呢？

Sadly台灣學歷係香港永遠都比人睇低一線，加上香港依家咁樣嘅形勢，我喺你就老鏈都唔返去

另外有一個優勢係喺香港搵台資公司，有朋友喺香港嘅台資銀行返工

今年咁多人爭 分分鐘no offer都唔出奇
位就係得咁多個 個個都覺得自己係台清交嘅人才
啲30幾歲想移民嘅又報埋一份
以前就話台灣大學係水泡 香港冇得讀先去讀
而家瘦田冇人耕 耕開有人爭
去台灣讀書都要一個打十個 水泡都變搶手貨

睇完個大選仲有人去咩

係咁撚勁 就唔洗去台灣啦屌

叫人同台灣班精英比
你係咪on9

Lm跟進

唔試下台北大學
依間會計唔錯

想問下去到台灣讀書
有冇得整銀行戶口同信用卡

網購用香港信用卡有冇問題

可以用郵局簽帳卡

過20歲唔用郵局會唔會好d

諗住係台灣長住讀書搞埋投資移民

有讀書仲搞投資移民？

唔想返香港做野

你有收入先搞得其他架wor

一路讀書一路搵個好老細 同佢傾掂數 俾夠人工你 我見啲人都係咁

出嚟工作一年有多
突然間想讀返書
想計劃2021或者2022
想用港二技報台灣大學
順便想用HF169台灣定居
本身有 IT HD
但係唔想再讀 IT
想報台科大 或者 北科大
對商科或者工程科兩個有興趣
邊一科對出路比較好
有冇人可以建議下
(用fd AC問)

IT>理>>>>>>純商

佢有冇遙距課程? 有既都有興趣

純商科無論香港+台灣應該好難搵到食
咁唯有電機工程或者電子工程
台科大 北科大 收生會唔會好難？
會唔會有特別入學要求？
用 HD 入的話

電機有用D

自己睇下聯招網 二技

如果2022 去讀台灣大學
你覺得讀台灣大學之前應該要有咩準備

讀書計劃
自傳
等等申請資料

有D 擔心
用Year 3 入學的話
比較難識朋友

代朋友問
佢本身讀緊asso 想出年去台灣讀電影
國立台灣藝術大學定國立台北藝術大學好啲？
同埋佢本身無讀過電影相關
係咪由year1開始讀會比較好？
唔該哂，多謝指教

其實台灣大學有冇online 既degree programme?

想問 dse 17分讀唔讀到台大啲科
例如社工

有的話.......就唔使咁多人飛去台灣

另外想問......台灣大學學校會唔會提供實習機會
尤其係港二技入學，會唔會有實習機會

有D人可能為居留或移民呢

睇科 自己去check每間課程大鋼

直接D講：比你入到都讀唔黎啦 得17分

好奇想知
如果台灣讀大學
係咪可以台灣搵part time 做

會唔會有30歲人士
都走去讀台灣大學四年

申請工作證 一星期不可多於20小時

唔怕

台灣係咪唔認OU
OU grad 想報台灣master

F2F仲要驗證 唔G D 咩

介唔介意講吓讀唔黎嘅地方
係唔係台大難讀啲
應唔應該轉第二啲目標

17分入到四大都難 仲要台大
你能力邊夠同台灣班精英鬥

台大好似要你DSE更加高分先入到

好怕一堆人咩Q都問台大 然後20分以下
答呢D答到口臭

其實台灣大學都有好多選擇
都唔一定要台大
太多人執着台大當係HKU 2.0
重點係四大......你冇DSE勁高分，根本唔使諗
就算你有HD Asso 最多可以用港二技
四大亦都一樣唔洗諗

樓主可以Pin 下
講明DSE冇勁高分
唔使旨意入到四大

舊年聯合分發有四大資工offer但係冇去
見到個po有啲懷念
不過攞咗大家個位對唔住

二技得台科大

唔該無Dse22分都唔好問台大

唔緊要

自傳應該點樣寫
先寫得最好？
比人印象係好

我反而想睇下有冇香港讀既遙距課程...

香港有part time degree,打算讀2技移民有冇得諗

碩士有

Pt Degree 要問下 有聽過會比人拒絕

冷門系可一博，反正D志願冇可能填曬

用返IVE HD報2技算

報2技
聽聞科目唔多選擇
你會選擇咩科目？

港二技
基本上有咩科目好推介？

聽過吓OU 好似台灣唔受

上網睇好似civil engineering掛
不過,其實聽人講台灣大學如果唔係最勁果幾間其實冇咩分別
主要都係去台灣讀2年,睇下適唔適合居住姐

分享下以前整落既分數表
(data好少，參考用)

輔大外文畢業冇工返留名

best5 26 考入台大牙醫，電機和資工可行嗎？

自己計下加權

牙醫3類
電機和資工2類
電機同資工計完有35以上先安全

唔好意思，想問台大嗰個海外高中推薦入學咩嚟，點解唔冼睇dse成績，同埋點解好似較其他聯合分發或個人申請易入啲咁嘅？

牙醫計完有34.5,不過台大電機同資工收皮，如果揀清交電機同資工應該無問題？

btw安全是指畢到業唔爛龜？

安全有offer
grade就爛硬，你D 同學大部分係讀書狂人，參加開奧數/奧物

我只有牙科安全有offer？

清交成電 資你預至少30以上啦
牙醫34.5好危險
2年前識人DSE 28分入唔到

台大都收ial考生，咁牙醫，電機，資工是咪收理科4a*嗎？

唔同計分方法
選擇以海外 A Level 文憑成績申請者，除繳交中學最後三年成績單外，另須檢附「參、
成績核計及分發原則」中所列各類組採計科目之海外 A Level 文憑成績單。

商科幾推薦政大
政大大部份學生都係考唔上台大而入政大
壓力上無台大咁犀利
但同學都係勁到飛起

佢好似所有choice都揀台大，冇放其他大學

18 dse 4424 22 phy chem，依家讀緊 asso N展 ，想去台灣 year1 開始讀，都係行番理工科有咩U入到

Phy chem2左計分上好蝕底

唉中學無心讀 今年asso year 2, 但係又唔想報2技， 想year 1開始讀 ,唔太知應該報邊間

我啲攻音樂系嘅台灣朋友講過雖然大家都係掛住國立名，但北藝大好過台藝大九條街

以前我呢喺兩間度揀嘅時候都唔識
結果排咗台藝大先 個人申請第一志願就收咗
（雖然最後都去咗其他地方讀）

聽講國立台南藝術大學都非常不錯
如果你朋友其他choice未揀好可以考慮下

不過我呢啲資料係同音樂系相關嘅
唔肯定電影係咪一樣
參考下就好

冇讀過電影我會建議由year 1開始讀起
讀藝術嘅過來人表示如果仲係20歲前後，經濟狀況又允許嘅話
就唔好怕嘥時間
靠喺學校技術磨得愈好、識得愈多人、爭取愈多喺校內/出去做嘅機會
畢業之後條路先會易行多少少少少咁多，尤其係目標想攞到工作簽證留低嘅就要更加俾心機

Bye

個人申請

去台灣讀生物資源是否不智

返香港搵到咩工
當地台灣會搵到咩工

應該唔會返hk
環評？

Btw 無推薦信 個人申請係咪9成冇得apply

唔會

個谷does not seem to exit?

大陸學士學位可以申請台灣碩士嗎？

但唔係必繳㗎咩 得好少科係唔洗推薦信

push begging for help

香港degree畢業 但得second low
可唔可以用DSE成績報台灣second degree

Master又得 學士又得

為興趣讀藝術大學既話係台灣搵唔搵到食？

我諗最緊要係畢業之後會唔會搵到公司出工作簽證俾你
要過政府訂嘅最低月薪先有機會
而喺呢點上面
畢業後好多都會變freelance嘅藝術系就比較困難

都視乎你嘅藝術係邊範
我估如果剪片嗰啲嘅話機會高啲
表演藝術就會難啲留得低

個人申請自傳係咪跟台灣本地生果d 格式咁整？

都差唔多截止 趕唔趕得切

自傳就以從小 大學 一Part一Part咁講

唔係12月18號deadline咩？

呢堆野都要搞一陣子

追po見好多都係工商電

有無人會打算去讀輔導/心理/社會學呢類文科

成30歲先諗去讀master是否太遲了

無呀 呢D無出路

精神層面既 台灣係咪飽和

台灣唔重視文科

文科second low 係咪台成清政都唔洗諗

得既 大業大學都升到成清交

@po主，有冇咩學校N展科ok?
唔諗唔報台交清大個D，入唔到廢事浪費左個人申請D位

22分如果聯合分發就填哂 [台交清成中央中山中興中正台科北科] 如果唔上呢D真係唔好去

想問下有冇人知如果已經有一個degree可唔可以申請二技？
碩士冇啱讀嘅course但又負擔唔到4年青春去由頭讀個degree

唔好以為碩士咁易
有D都要讀3到4年

幫同事問
香港pt asso 畢業 過去讀咩好?
佢28 想唔返黎

我想問港二技同DSE聯招可唔可以同時報

1.pt asso唔知承唔承認, 問左海華先
2.過去讀工程類既會比較好搵工

打去海華 呢個未試過

大家學士班個人申請去咗尖沙咀交表未， 18號截止喇

唔知有冇人熟 想去台灣讀Counselling Psychology Master 但Bachelor係Social Science唔係Psy底 駛唔駛補返啲Course抑或要點做

睇返你想報課程有無話要先修咩課程先可以達到畢業資格

揸住hku文科學位去報台大finance master有無機
cg 得2.9

報左先啦

我都差唔多呢個年紀
GPA 2.5 3年WE
照報

同問絲打
非三大文科second low 加五年工作經驗
如果揀台大冷門文科master機會大唔大
見台大收得好少，每系都係得兩三個位

係

唔係既 二技應該唔多人報

要留台北可能要讀埋Master

你夠唔夠4萬6拎居留又係一個難題

好像要雇主請你 同埋間公司要有資金有到某程度